# Клуб Импровизации #

### Старт

`composer install`\
`php artisan migrate --seed`\
`cp .env.example .env`\
`php artisan key:generate`

### Структура БД
- Клиенты `clients` - Имя/Телефон/Email оставленный пользователей при бронировании
- Мероприятия `events` - Само мероприятие, у которого название(системное), цена, план, время начала и время "билеты продавать до".  
- Планы `plans` -  местро проведения мероптиятия, есть своё название, name(уникальный), шаблон, адрес и координаты
- Секции `sections` - секция в плане, например трибуна/партер/балкон, у них свои названия мест будут 1 место 1 ряд в партере и т.п.
- Места `places` - конкретное место в плане и секции, план/секция/номер/ряд.
- Бронирования `reservations` - бронирование конкретного место мероприятия конкретным клиентом, присваивается код бронирования и после оплаты метка и id платежки.
Статусы в `app\Models\Reservation.php`

- Платежки `payments` - тип/цена/названиение/статус
Статусы в `app\Models\Payment.php`

- Страницы `pages`/Посты `posts` не используются  

### Добавление мероприятий
1. Добавляется новая запись в таблицу `events`
2. `title` можно любой, цена, существующий план, начало, время "билеты продавать до"(обычно на час больше начала мероприятия) и status 1, status 0 не будет выводится

В системе на главную попадают ближайщие мероприятия, одно самое ближайщее и 3 других которые скоро будут и активные.

### Логика работы схем

#### Добавление схемы

Добавление схемы(нового плана) происходит через сидер в виде двухмерной матрицы.

Для каждой секции своя матрица.

* 3(ряд)  => [1, 1, 1, 1],
* 2(ряд)  => [0, 0, 0, 1],
* 1(ряд)  => [1, 1, 1, 1], 
* место 1  2  3  4

Из этой матрицы следует, что во втором ряду есть только 4 номер, он и попадет в таблицу `places` активным, а остальные в этом ряду нет.
Пример `database\seeds\PlansTable3Seeder.php`, делать на его примере.

#### Вывод схемы

Выбор схемы происходит по мероприятию `app\Http\Controllers\IndexController.php` в методе `index`.
Дальше находится план и методе `getPlacesByPlan($oPlan)` переходит в метод для генерации массива для вывода.
Там выбор всех мест этого плана, сортировка, группировка, все что нужно чтобы потом в шаблоне в цикле все вывести, с минимальным количеством логики.

В `resources\views\site\index.blade.php` вставляется нужный шаблон этого плана, `places.tpl`.
Если tpl = `plans.3` , то подключится шаблон `resources\views\site\plans\3.blade.php` с 
'oEvent' => $oEvent,
'oPlan' => $oPlan,
'oPlaces' => $oPlaces,

В шаблоне для своего плана поменяется только внутри `div.wrapper-2-scrolled`, остальное должно остаться как есть.

Тут уже в цикле for надо разместить номера(сверху) если надо, какие-либо пояснения, все по верстке.

Отбирать по секциям и учитывать `$aPlacesId` - заблокиванные, `$aClientCachePlaces` - кэшированные пользователем

Увидеть массив мест можно по url `/debug/places`

Разных планов в layout можно отправить классы для контейнеров в методе `IndexController::setVersionByPlan($oPlan)`

### Логика бронирования и оплаты 

1. Пользователь заходит на страницу
2. Ему присваивается уникальный id его сессии вида `reservation_id-event_11` => `UWorN64qwz`
3. Выбирает места и нажимает на кнопку "Забронировать"
4. Произошла проверка на мероприятие и места которые он выбрал - закешировались со статусом "забронированы"
5. Ниже формы в ответе получили места в шаблоне `resources\views\site\components\contact\places.blade.php`
6. Если пользователь не обновит страницу, то он может вернуться обратно и изменить места, если перезагрузит, то они будут забронированы 75 минут
7. Заполняет форму и выбирает способ оплаты
8. В форме uniqid = `UWorN64qwz`
9. Создается клиент, берутся места из кеша по ключу
10. Создаются бронирования для каждого места и одна неактивная платежка для всех бронирований
11. Берется форма для выбранного типа оплаты в скрытом виде и отправляется `resources\views\defaults\app\yandex\quickpay.blade.php`
12. После пользователя отправляет на страницу оплаты 
13. Возващает и система ждет уведомления с яндекса о получении средств
14. Уведомление приходит на `/payment/notification`, где в местоде `IndexController::notification` проверяется платежка, запрос и отправляется соответствующий ответ яндексу.

### Фоновые скрипты и слушатели

`php artisan reset:reservation` каждые 30 минут сброс неоплаченных бронирований.
Берутся бронирования со статусом 0 и созданные не позже 75 минут назад.

Дальше проваливается бронирование и если есть платежка не подтвержденная, то и она проваливается.


### Ядро

Ядро `app\Cmf` не используется, как и `app\Http\Controllers\Cmf`.

Но если разширять, то пригодится, для админки например.

### База

`php artisan db:seed` или базу брать с http://clubimprov.ru/




